I bank 投行 你問我答

如題

年薪幾多

想知 Junior 加薪幅度係一致定係按表現？

back office 30 起
front office 1.5 - 2 倍

講緊月 sor

大學咩科畢業？

Ibd? S&t?

FG 既話入來第一年standard
第二年起大家各自好自為之喇

金融相關

自己當自己茶水姐姐

30k 定萬先

做開咩product？

咩部門？

萬 頂薪喇窩 ching

同事係味都好aggressive 好想上位

一講就明顯到不行了

想知特別野可以問 都有connection

辛唔辛苦呀？會唔會做到成日燥底？

真係睇你好唔好彩入邊條team
有D team 天生好人
有D 你去pantry見到都唔會想打招呼
in general 個個自信100

日常工作流程係點

係咪一定要商科先入得ibank

Yes 同 Yes 呀 ching
翻左大概3年
一年比一年脾氣差
身體都唔係好perfect
爆瘡 失眠 is given ~~

返左三年，人工升左幾多？前景可以嗎？

一早翻到
邊食早餐邊清overnight emails
跟住meetings analysis emails meetings analysis emails 無限次
跟住唔知幾點天黑黑搭的士返家訓

今年幾多bonus?

junior 既話係有少少優勢
但唔代表唔係呢科就無可能
有同事讀歷史

Bonus有幾多架其實

有得升下位 + 表現top
都接受到

其實睇你d 咩先會請你袋三皮？好奇。。。好似唔關事又入到。。但係又做back office d野。。其實duty係做咩？

個個唔同
差到得2 個月有人 （連埋出面所謂“13個月”）
勁到人工接近1 個dub 都有
利申中游位置

ching 跟#30

人工真係好死
xx MT 基本都20 起跳
back 既話就support role 為主
但係做耐左都會覺得back 同事唔算hea
正苦工朋友比較hea

1年人工既bonus?

咩U

內幕料點黎?

近
你當9-10 mth

等睇又有班人入嚟話樓主吹水，fg邊到入到ibank搵60 70k

我係極少數本地
比個like我

本地

blue chips RM 轉入有冇機會轉入 ibank ？咩位最有機會？

無內唔內幕
同client/ industry有長遠關係
間公司擺下條尾都知有啲野

今年有邊啲版塊既股票可以留意下

佢地d 自我保護機制黎

今年全行冇/少 bonus

唔係話一定要數底好

講到fg唔會入到ibd pb，要由retail commercial 做起

RM 有少少難度
論ibank RM
姐係private wealth 部門
好多都係靠你有無客源
otherwise 其它部門 senior D既post 都係做開個行既人

樓主係bb bo做？

留意下 既話
所有都好有趣 值得留意

邊行 ching?

可能讀歷史個個 minor Maths

ibank asset management

咁而家係咪牛市

岩岩出黎我係大行IBD FO
60k fresh grad 12個月bonus係基本
但今時今日仲有咩deal做

你咁講即係基本唔係S&T/PB
IBD/Research?

真post無人信

Fg 讀engine可以點入行

幾少呀
AM 窩

多唔多人讀qfin/gbus入行？

ibank risk management/risk modeling 難入?

TXB免責聲明：
以上嘉賓係金管局同證監會嘅持牌人，以上談及嘅結構性產品並無抵押品，如發行人無力償債或者違約投資者可能無法收回全部或部分應收款項，結構性產品嘅價格可以急升或者急跌，投資者有機會蒙受投資嘅全盤損失，而過往嘅表現並非未來表現嘅指標，所以投資前呢請參閱相關嘅上市文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

RM 姐係PWM?

其實我係想問下你engine仔唔想做tech,可以有咩野途徑入bb易啲

依家d ETF index fund performance又好過你, 又0.000001% management fee
Pick stock 已過氣
Fund又難raise
比人draw 錢draw到傻喎

係咪好難入行？
考左咩牌？
Cfa cfp ?

IBD 真係有血有淚
ching 有無做到甩頭髮

初初點入行架ching

邊間？

點樣入行？

大學成績如何？

Technology division 有咩duty?
佢地想要啲咩人？

Tech firm可以念下

trap 問題
本身呢兩科少人讀
自然好少見到

一睇就知樓主唔識架，算吧啦

risk 呢行少人 + 專

樓主諗住幾時跳buy side?

個人意見
仲係大學🐔 就 case comp
出道後就 CPA CFA C咩 都好啦
比人覺得你有決心轉行

又話你問我答

唔係Acct底
正cfa 中

比人呃話ibank 前途好

我意思係點入到去呢個field ah 師兄

大行
FG application
近 1st

個個division 都有tech support
duty 就係做好每個division 既 tech preparation/ processing
要好人唔要壞人

事與願違？

如果佢做capital market咁唔識都好正常

R字頭囉

點入行

即係FI research?
其實外資ibank係咪非三大都可以收皮
即使有中資ibank工作經驗

I bank compliance

常識黎，做得sell side 同buy side 完全冇contact ? 樓主咩product 咩division 都唔講，問完冇人答，竟然話RM= private wealth, 姐係9成樓主唔會係做FO

暫時MD都睇得起我，睇下幾時大升

有冇master ?
有d intern 都require master level

聽recruitment talk後覺得幾有趣
見自己major 都有少少關係膽粗粗報

覺得自己working hour又長但計番時薪可能冇ibd/s&t咁高work-life balance又唔好，會唔會想轉/直接跳buyside

辛苦
無人講到話會chill，晚晚LKF

工作經驗係intern定係Full time先同埋fo bo都差好遠

ching 睇#94

3大穩定D

S&t work life balance 唔好咩不過係好撚大壓力啫

full time bo 跳去外資BO可行性高唔高

正呀喂
同事nice D又穩定工時

邊間u grad

經校內定出面網？

無呀

bo唔熟等其他巴打答你

我指做research work life balance冇s&t唔好

想入research team可以點入

利申 : Final Year
有玩equity research case comp
Bank wealth management intern
GPA shit

compliance 都係law底?數底岩入咩?

thx FO巴打

屌睇錯自膠

間間bank唔同
大概trend
1st Year discretionary bonus
from 2nd Year performance-based
-->2 to 5 Years to one level senior
3 to 10+ years to VP

ching 有路？

現在系邊樹？

平時日常有咩做

香港咁多間大你估下
出面

睇開頭笑緊
睇埋最尾
shxt 到點。。
2nd low?

唔law
唔數
真係要其他ching 解答點入

頭posts有講過下ching

連登仔最憎嘅恒大
2nd low or 2nd up
要睇下佢出hon policy有冇改

笑係笑柒我定有希望先
之前D同事個個都叫我試ibank
但恒大個名再加GPA shit

見識不多，姐係。。？

呢3間都around係咁
1球HKD一年定月?

hase wm 同 ubs wm 都可以差好遠喎

之前系邊間intern
笑係希望

今晚發夢個陣

我都知

樓主你個度Asset Management Compliance 人工ok 嗎

知唔知buy side Compliance 有無機會入？

即係年尾有幾十萬bonus

有人做緊緊啦 法仔 德仔 B/MO

認真問
其實係咪非三大都唔請

瑞士仔都有

平時收工收幾點

樓主大學讀咩科？

Background 都唔同啦

睇吓做咩部門
ibd學校嘅要求高過s&t
齋計ibd local三大算係最差嘅學校
s&t 就睇個人幾有sense 見過非top50做trading

其實個個case都唔同嘅 講真 機遇嘅野 同埋最重要有料lor

係 勝在穩定唔驚比人炒 但搵大錢一定係FO

analyst? associate? 呢d都成６皮一個月，係大摩既話

fg係依兩年先想入ibank,但個maj安排哂tech intern,冇經驗
non target school我都知好難直入,會唔會3rd tier跳2nd跳bb都得？
btw 就考cfa

Associate位就入得呢d club? 我公司要VP 先可以喎

Associate都得
佢地本身屋企都係member

啲人係咪好醒 會叻過mt幾多班以fresh grad去計

身邊有冇部分同事係big4轉過來？ 就算真係轉到係咪都好難

bo mo幾點收工？

係咪中大歷史

聽講好撚癲 唔知佢點入到

見到有post 請 “client on-board officer” , 25k

無banking 背景，做唔做得過？洗唔洗 OT?

想問下做過四大做過大貓半年 報ibank點解好多都冇覆
新年前報 仲未收到call
係咪我cv寫得柒 定cover letter出事

有咩出入市指標

係咪當技術分析係傻佬先用

fx trading今年都唔多啦
咩12個月, 你係老闆隻雞就有

其實ibank請人唔係好睇科
講真, 你讀個finance degree入面既野你基本上唔會用得返
都係要再train過

叫好過無咁

理論同實戰差好遠啦

恆大、gpa低，你過到cv screening再算啦 人人都心想事成入到ibank就世界大亂啦

歷史係點入到行

其實係睇d咩，個人sharp唔sharp醒？

interview 會問咩問題

Back office 有咩工種其實
做admin野果d 都30k

嚟緊fg 入ibank但bo it 有咩注意/升職加薪嘅技巧

我都想知..我嚟緊fg bo it 38k但唔知其實水平去到邊

Bb grad program?

入ibank 洗唔洗又瘦又靚仔靚女又有自信？
姐係個樣洗唔洗中上/白白淨個d?
如果肥底樣7但有自信又有料，做唔做到ibank?

其實每日係做d咩
可唔可以講下流程同有咩dept
點解值咁高人工？
覺得滿唔滿足到人生意義？

Sorry for too long

認真答

真心research要求 modelling要好熟 accounting要好好
聽earnings calls同出大行報告
技術門檻好高喎
所以通常gpa要求會更加高

而wealth man經驗同research唔太有關
難聽d講 pb根本唔係ibank入面既function黎

恆大如果入到pb都已經非常非常好

Ibank 入面做corp banking 又跳唔跳得返去ibd?

ibd - 做一級市場有分dcm ecm (debt/equity capital market) 幫公司集資 發債/上市 主要都係做公司due diligence valuation 同road show marketing 仲有m&a

Global markets - 基本上分sales trading research 簡單以股票為例 就係research出報告 sales會挑選合適既報告俾buyside 即係基金公司 有錢買貨個班 而trading主要都係execution, market making 咁
咁當然仲有好多其他枱 例如ficc derivatives 同rate 咁

有d bank會有埋asset managemen同 private banking 業務 令全套服務更加完善

Pb係咪要本身自己有客底？fg無咩可能做到

唔係，有咁多team，fg都係做product之類嫁啦 ，加上d大行每年有graduate Analyst 請fg

都有可能
好堅 想知佢點入到

咁又係，本來仲以為fg做到既都係屋企有uncle
入行門檻係睇學校/成績/讀既科？非商科可以點爭取

開個linkedin望下入到去做intern班人background
依家全部bank都intern convert
Grad program都好難 除左cxxxxx sxxxxx

學校三大就基本啦，gpa就每間行同每個部門都唔同，不過ibank FO我諗都要3.5左右，讀咩科應該關係不大既，最緊要有relevant experience (intern/case comp)，搵intern方面year 1-2做中資，year 3拎外資summer analyst 再搏return應該係最容易

利申：非ibank不過有buyside offer ，我諗成個industry 都差唔多玩法嫁啦

有冇炒房d野聽下？

如果係ibd嘅話依家基本上9成9內地人(多數清華北大ivy league)(三大嘅話都係內地人)

利申：ex ibd現職buyside

9up 你個間中資ib就係
外資其實大部份咪又係香港人 d高層/senior咪又係鬼佬

我諗都睇彩數嘅小弟冇3.5都做過歐資大行sell side嚟緊去buy side做不過3.5其實都算幾common嘅要求

一年的話就快既 （base）
醒又擦到鞋5-10 年

上邊都有人話一睇就知條友冇料到 呃飯食定搵存在感呀

Big 4都冇啦 仲ibank

compliance 人工預左唔會太高
但穩定工時 少壓力
機會就要睇下有無openings
同ching 咩quali

唔敢講9成9，但外資cover greater china/ north Asia 8-9成都係大陸人，就算有香港人都唔會係local U，都係外國名牌U回流，大陸人係主流，以上講緊FO，BO既話香港人會多D

而加香港九成都大陸客，香港人連共產黨分咩職級都唔識，大陸幾多個省，省會市係邊，咩地區既經濟較好，唔周地區有咩文化都唔識，點請黎做FO同大陸佬傾野

覺得香港人多d既你share d WGL黎證明下

收工定義好難講清楚
比如我八點leave office
翻屋企電腦log in 繼續做

金融嘛

以前可能係
但呢幾年外資ibd請fg 8成大陸人

講真
本地三大系外資來講唔係勁
個個外國回流又ivy league 又 sociable
認真 香港自己友 你唔醒D就行開
無policy話年年要請幾多local
所以入面 local 畢業買少見少

岩
e.g. 你同你大一年ching 同一quali
上年有opening
今年無
你咪輸左囉
起跑綫你無呀
無得你跑
898

甩緊頭髮喇D FO朋友

A&A 睇邊個division
ching 講得岩
6皮 不是謊言
你做個正苦 AO 都5 皮幾

CFA 就無特別既
醒既唔洗靠佢
係要慢慢做返上來BB

講真 你有時候唔會知最後拍板嗰個點諗 我個frd 做嗰間hedge fund之前都請個ops 你地一定以為請個醒嘅 錯 最後見完之後 特登請左個普通望落些少蠢嘅話 人工唔錯架 bonus range 仲要6-12

不過麵係elite 做多.....我識既當中, 都係會考6A以上, 拔尖, 或大學讀g bus 個類.....

係大金融機構做完2年MT 升AM, 直接入投行

base 會嚇親你
+ bonus 會嚇瓜你
多數靠base 唔會破產
ibank又唔係 A_A 咁無底薪。。。

大致同意
人比人就咪啦
soft skill-wise 我會話IB 成熟D
MT 既每年一個一個大batch
圍威喂又一天
IB 無可能

先保密

樓主一般幾點放工

有呀
in house tax/audit

咁姐係幾多base 幾多bonus

7-9 depends division
不過有樣野
hours 長唔代表好多野做
你hea 18 粒鐘都得

not just one 窩 ching
senior 都有

巴打幫下手

準時會唔會比人小

報咩division
咩 role
新曆新年？

呢個好似係綠色定ibank 應該係kyc

高不要入
低也不要入

部分正確
見識淺薄
IBD 未見過非finance-related major

搵對division
你讀屎片都得
醒 is given
technical + behavioural 囉個個interviewer 都咁問

ops audit tech services finance 等等
admin 不太清楚

多唔多accounting major ?

IT 🐶 我唔熟
好多大陸蝗 + 印度同事
你have fun
bo it 已經好salary過其他back

鍾意邊飯

有料 1st hon 爆CV 我唔覺你唔得
加油

我覺得係problem solving嘅層次唔一樣
量會好多 因為同一時間一樣係做好多project 有時會係live deal
深度都大 因為一來個問題未必見過 二來拎approval各樣不在自己控制之內 三來deadline可能好短
但係出咁多錢請人就係要佢地識點樣幫班senior (等佢地唔駛做咁耐又有credit拎)

100hour 甚至120hour work week係有原因的

dept: IBD S&T Research WM AM Risk Finance Ops Tech + 1999
人家要請top 人，就要比top range
滿足不到架
做多幾年夠彈就走

如果你係Corp bank 最top個個
give it a try ching

樓主完全冇答過確實答案
都唔知係唔係路 其他巴拉仲答得好過佢

我都係咁講

咁轉過黎多數咩department & role 同埋咩grade

時間上犧牲咁大但工作量沉重而回報又唔見得特別高，有得重新揀過會唔會再入行？

ching #196

ching 早些少既post 有講秘密

唔會當面
但年尾bonus 唔好問點解

不多
unless in-house acct

ching 解答好好
但senior 又唔係un un 腳唔駛做又 take credit 既
senior 都要啀出頭先有氣抖抖

真係in-house audit 多
有CPA就走
有部分後生做一排就VP

覺得係好難得既磨練
出返來又係一條好漢
會呀

如果唔讀金融入唔入到
例如政政

Ibank tech 位都搵好多，位仲要愈黎愈多
Local 學生想做ibank 狗入tech 位係最易，大量香港人

呢d role係咪已經無曬headcount?
近排peak 好辛苦好想轉工

if GPA 高
go go go

有咩方法入職

同意易入
因為同 Tech firm 爭人
出高salary 同低門檻
咩major既 FG 都有
香港人就depends la
我個邊唔多

個個CPA 就係想走
你叫你班同事一個都唔好走
咁你會多1% 機會

Refer / 報工

Retail世界係咪完全同ibank唔關事

可以咁講。。。
所以想轉既話儘早

唔該你先巴 我死返出去OT先

美資? 歐資依家真係搵鬼做

都算合理的reference

傳說DB 兩星期b jai

如果唔係讀有關科目 其實可以點入行？
係咪一定要考番個牌定點？
小弟讀工程 會唔會可以做到邊個position?
Thanks

我很美

Ibank出trip d福利好到 我地通常都痴Ibank d車坐

B jai 點？

yes 有D料到

Tech

出 trip 0蚊私伙
多數請返餐好野當地local 同事食

試過去啲中國偏遠地區，投行會請保鏢

不一定。有朋友retail bank 做pwm rm 轉到去bulge bracket private bank. 但是人工會比人壓

呢個未聽過 more

我 engine 底

CV正路2-3 年一間d 人唔會question 你
一年走就小心
我都reject 過幾份application

上次同事去哈爾濱(好似係)dd trip, 投行話要請保鏢唔記得最尾有無請

2nd tier IBD should be more worth it than HSBC MO
HSBC MO intern完既friend報ibank fo無料到

做咩咁鍾意compliance
有女神？

係真既
不過
你起碼都要senior VP level 窩

樓主其實係 trader 定 sales 定 炒房 定 其他 post ?

我睇完都唔知佢做咩

我就係ex外資ibd依家美資buyside
senior係多鬼佬，但junior9成9內地人

做ibank好多女屌？

year 1 要定你FG first job 尚早
不過有興趣的話 不妨留意D
intern/apprenticeship/97 academy
起碼要建立一條通往final stop係IBank 既route

做得樓主話自己ibank 底
交流下可能chok 得出

清潔姐姐都唔吼你
天生麗質另說

Yes so sad. 中環撘lift 冇人講廣東話

office 而家只會english or 國語

major cs math有無優勢
本身對finance有興趣 grad之後諗住考cfa

有無人做ibank做到買山頂獨立屋咁

定本身已經住緊

有 但最主要都係做intern
Build cv
Cfa呢家野 圍內識人未grad就已經報到level two
只可以話你要比你想像中更積極同aggressive

追post, research

Pb 比ib 人工又差一截...

記得成排人係trading floor三十尾四十零歲到
問親住邊都係答半山
翻工坐的士

其實呢行係咪做唔到老？
啲人去到30歲左右會去邊？

就算buyside(tier 1/2 pe)嘅話都係9成內地人（因為香港根本冇咩deal flow）

依家香港人想做fo比以前真係難左好多好多，跟住想跳去buyside做investment仲難

major嘅話(finance/account/econ/engine/cs/maths)都ok
但ibd/research嘅話唔需要用到好深嘅數學，所以搵到relevant intern係最緊要

Same
一係的士一係行落山

嗰堆老屎忽08前好景已上晒岸

如果做retail banking mt 未來係咪冇乜可能轉去ibank做mid/back office? 有嘅話曾經見過係轉到咩post? thx

主要堅道/羅便臣道/干徳道。

我before入行100% 無識人
不過去好多career event/ networking 果D

中資FO AM轉外資 BO IT 條路要點行？
想要返work life balance

岩
CFA 如果要鬥
請grad前至少complete level1
if not 就收皮不要講

IB窩，人人有得做？
想做同做到又差一截

一係公司樓
一係父幹
最少可能靠自己

30還ok
40以上就要思考人生
出返local firm 做 C-suite 大有人在

有少少off topic 巴打認為RBWM MT VS big 4 tech consulting
淨係講career development 同salary
覺得應該take邊個offer？謝謝

睇你MT 幾時離開
追追post有提過
retail轉ibank趁早
遲下lateral hire 就唔會consider 你
898

從低做返睇唔出有咩問題
ching 想清楚未

邊間？
就咁睇
bank MT 多數好過big 4 consulting
你consulting 又唔係 McKinsey
可以all in MT

本身唔係哩行 無相關經驗但考到level 3有用嗎？ 一路儲經驗到chartered?

做research/ portfolio mgmt 有得念

如果係3年後呢？成功率大？
得嘅話人工係咪由0計起？(因為個experience嘅sector同做嘅野唔係完全一樣?) thx

最主要係真係好辛苦
就算做到md level 要追target 又要湊客 又要湊樓上嘅md
一個禮拜飛三個時區
冇家庭生活可言 甚至可能結兩次離兩次
剩低只有錢
同埋一個對自己冇乜loyalty嘅僱主
經濟一差或者輸大錢就會restructure
咁啲人覺得過唔到cost/benefit analysis就走架啦

不過 夠醒目夠冇負擔夠運嘅 扶搖直上都好多

30歲 可以留低做vp 可以出去做start up 開start up 學廚 轉行

痕身vs Deloitte
但巴打認為中長期retail banking嘅career prospects and salary係咪麻麻地

tech consulting 始終有機轉返入ibank tech?

buyside research 有sellside咁辛苦?

利申做緊sellside

屋企係咪識好多人/有錢？識幾個做ibank 嘅中學同學本身都好有錢

個個ibank post都會有人覺得ibank一定要靠父幹/關係先入到年中唔少屋企一般嘅fg入到啦

咁認識唔多吖嘛我見嘅都係有錢咪有呢個疑問

未入學之前點學modelling？

未入行前

依家fg macro researcher/strategist 要咩quali先入到？市價幾多？
3大non bba second up 做過ib macro strategy intern過唔過到screening?
Yr3人上

自己google/買本corporate finance

要搵咁多錢 預左要迫自己提高學習能力同主動性
識人係會自己搵financial statement 自己練習
當然forecast就無得練
入去d junior都唔洗自己forecast

但valuation都要學

秘密
ibank 計出面年資係計一半only

Macro如果係perm 十個九個master
Equity反而唔洗 基本上咁macro既野唔多會搵fg
有做過ib應該過到intern screening
唔好諗住直接報grad program
大多數人都係做intern轉嫁啦

亞洲唔過百
太technical D 人只會stay/過檔同function

有冇同事自殺

Retail bank RM 有無可能入到去做

巴打你覺 hedge fund total package 高d定ibd

貝沙灣都勁 呢幾年買既話 成3-4萬呎價

不過山頂可能真係要上市公司先夠錢買

不過眼見自己樓下停車場 雖然佢地都係普通bba 車但都貼

晒country club, jockey club 果d 泊車證

真係上流人士

大陸佬幾有錢都未必咁易入

喺香港做到精英 上流有邊個會想移民

top tier hedge fund / pe 嘅partner/md係比ibd senior搵多好多好多（前提個fund performance唔錯同aum有返咁上下）

junior嘅話應該差不多

top tier hedge fund一定難入過ibd好多
但market唔少<USD500 million aum hedge fund (如果有relevant experience應該有機會)

但我感覺asia好少activist hedge fund
如果你鍾意invest + advise companies，pe會比較適合

我做過jp gs bnp
e家係英資 junior 都係6-7成香港人 係邊度讀就唔係個個知啦 自己認識嘅就好多都外國返嚟

Hedge fund 鐘意請star trader
多數睇TA唔睇Foundamental, valuation 冇用
Valuation 去PE 啦

你講緊investment banking department？做IPO/M&A etc.？
我做過你上面講嘅其中一間，junior 9成內地人

你覺得啲大陸客會搵返外資做？ 君安，海通，中金嗰啲食屎？ 我做緊英資 apec sector 自己mo department 一半以上都係外籍人士 其餘都係香港人 咁佢哋讀咩我就唔會個個知 但係唔否認好多都係外國返嚟

我睇返自己銀行嘅客 頭五大嘅都冇一間係中資 之後先去到中資銀行做counterpty

利申：做過 jpy gs bnp

九成內地人+1

依家講緊ibd，唔係ibank其他department

Audit轉Ibank有咩position啱

back office trading做 VP月薪幾多？

好心大家唔好對ibank咁多幻想
你唔係ivy League/oxbridge
屋企冇番咁上下人脈
你入到去做都只會負責孭鑊

一係就做sales
女既做雞男既做鴨
或者安排大客去黃賭毒

有
SEC/SFC查佢地既時候
拎你個report做擋箭牌

有冇脱髪

咩叫back office又trading
trading ops?

做緊中資Compliance，想轉外資但apply親都被reject

Second tier FO/MO
農曆

呢個真

ibank bo 做到30-35歲通常有幾多人工

[member]

做過中資好似外資唔係好鍾意

再走唔出就收皮

呢道有無quant 撚share 下progression/bkground etc... thanksssss

FBE?

2-3yr exp 做client onboarding一般開幾多左右?
之後可以點發圍?

好多新曆新年前都派緊offer啦喎

睇我個名都估到啦

你都幾好野一年左右就由year 1 跳入ibank
果然係人中之龍

冇做過ibank呀 一黎就係buyside都唔知係好事定唔好事

ching本身有咩exp？

Yes

呢d bo野來，算吧啦，樓上個堆個個fo
你係有料既，network 下班sales囉
等有機會再轉
自問冇乜料既，疊埋心水，去返d bo/mo發展

trading ops vp 5皮左右掛
睇咩行啦
大美資應該多D
中資咪少D

年中成日聽人入ibank想知其實香港各間投行一年請唔請到100個fresh grad front office?唔理香港人定overseas

if 你目標只係ibank tech
簡單D來講唔關tech consulting 事

無話buyside/sellside辛苦
勿插

“中產”

同意
你想入就要先付出
一係大學主修Finance/Econ/Maths
一係自己自修

成日有人話intern 係+長版interview
其實幾真

追posts
ching 你有同行

睇budget，唔定但有

係 要networking同做final project

基本上除左jp citi hsbc 其他return rate都好低
所以要爭

正常Grad Headcount 俾上年summer intern return offera fill 曬

FO 真係無咩推介

我未
frd 有

40-120 per month
睇你幾勁

計bb intern一間計 ibd snt pb am 可能有四五十個 當九間銀行大概應該有3-400人
Return當一半 可能有百幾二百人入變perm
不過香港人 & abc加加埋埋可能有三四十人既

香港人+香港讀書既話 廿個都分分鐘俾多

唔洗計grad program 加埋都唔知請唔請到廿個

真心呀
睇黎中資bg 唔講好過

banks 最遲1月派bonus
出面幾千封CV apply FO jobs
呢度可能都50 個對手
CV好以沉

agger

100好似多左
60到掛。。。
咁多divisions

除非條友用return offer搏其他jobs
and ditch

無
10個都未必。。。

唔係呀..想幾年後跳去buyside (long only)
想聽下buyside實際嘅生活係點

見你講到要搭的士

咁誇張
連cicc,ccbi呢啲都係？

return offer

有咩職位 巴打可唔可以講多啲？？

Research fg有幾多錢度？

internal transfer去其他國家易唔易

有無同事big4轉黎？邊面辛苦dq

如果係bb ge話starting俾我想像中低d

講真，local想入行既做細行FO再轉入大行成功機會仲高

利申：buyside FO

樓主ibank asset management 做咩product 多

IT 其實差不多

有咁多intern既咩？
咁百幾人包埋鬼佬支那？

要唔要陪訓?

咁做big4 deal/ transaction advisory service 對將來入ib fo機會大唔大？？

如果計埋2nd tier ib*

做美資bb
~20 ibd
~20 snt
十個左近其他
其實請唔少人
不過無香港人份姐
個時香港人total肯定得個位數

Ibd預左附近租屋啦
Snt六至九點十點是基本

其實係咪好多鬼佬都會嚟做intern

有但唔多
Hr會去美國market 自己個intern program
所以有機會報

Intern有冇自己位坐？咁嚟做都係支那人多？

有 四個mon不知幾好福利

八成大陸人

Ching做fo?
其實有冇野做定係倍坐？
真心想知裡面啲大陸人有幾叻？

係 我intern做過幾個fo role
睇division sales位好多時唔算好多野做 多數admin 野 但你要搵野做同network 令你stand out

大陸人全部ivy league
native mandarin & english
基本academic上既野熟撚哂同埋presentable, 識做人 知點樣係一班勁人入面impress senior,同埋做project 夠prof 呢d嘢緊要過knowledge
仲有networking

例如點樣impress

Ching未grad?

grad左 依家做咩唔講啦怕自爆

你以前讀書身邊啲frd係咩人多？
Btw點解你可以上連登

男既帶senior去靚模party食女
女既打下友宜波是常識吧

都係global business qfn個堆人
因為主要都係佢地aim ibank

老老實實 係都唔出奇
女人不嬲career係易玩過男人
呢樣要認命

大陸人做野道德底線低d是常識吧

如果一年得咁少ibank fo fg入唔到果啲會去邊？

Mbb mt big 4 consulting small buy side / pe firm

做FO都玩呢味

FO味又係Sales, 靚女做sales, 有幾多bonus上司決定
Sell到咩客你覺得有冇床單?

話埋比你地聽點解有錢仔女吃香d
就算冇做雞鴨
你開唔到單就claim唔到公司
你會唔會用自己錢食一兩萬一餐

ching 做勝行
咁內行你都做BB FO sales？

Ibank FO 係 sale

完全同意，香港人只有個堆10年前入行，而家做緊senior個啲。而家身邊9成大陸人，鬼佬都唔多，S&T會多啲鬼。大陸人已經贏左身分同背景，仲要ivy league/ G5 讀書，硬件軟件都贏你香港人

FO唔係sales, 點樣搵生意

我諗係得trader少d sales嘅元素，其他都基本上都係sales

Research trading同ibd 都重分析既
Ibd要做好多 valuation去pitch
M&a技術要求更加高
都唔可以一概而論話無technique

Sales同pb反而無咩後路

讀文科點入行？

Client facing 唔係sales 係咩

做過下IBD咁

The culture is so so so different .....and sadly ..many people in general think that people coming from chi banks are less competent lol

d記咩service line
講搵錢consult肯定多過ib tech
小弟係ib tech轉consult的
以前個ib tech個老細做到director都係得10皮一個月度
依家consult d老細未到partner已經過曬呢個數了
除非係ibd 否則consult比較好

sure consult
次次都唔同industry唔同project
要花好多時間pick up
依家仲要玩埋d 19 agile
搞到d timeline勁tight

答埋下半part
想要tech+buz都強既人
好多時係玩hybrid
唔係你partner點賺咁多

it support? developer? dev嘅唔係vp都過百萬年薪？

非bb?

同埋上年開grad job post？

你睇返佢回嘅post做ib tech/有ib tech offer嘅話仲會去in hka?

即係consult> s&t reseach pb am?

可能共用ac嘅

不過睇glassdoor deloitte senior consultant on average都係37.5K，唔少ibank嘅tech fg都唔止了，MBB睇HK career就寫entry post around 30K

老老實實邊嚟咁多共用大把人話借朋友ac然後講講下就變咗自己，你睇下上面問rbwm vs tech consult個個人

都唔知信唔信佢好

作為research同行
不禁感到心酸...

想問好耐
點解無論大陸人定法國人之間，好似都會有自己人互相關照嘅感覺
而香港人係唔覺有？
仲有d 想睇你仆街心態

大家點睇

大學已經係咁

星期一無停過做野
又到星期二

個個真係我來
一直都係話我d老闆既薪金 無話係我自己
同埋hka我前年係搵工個陣報既

答返你個問題 consult firm起手係唔夠ib高
不過consult既growth rate係長年都keep住高
過大約5-6年其實就會反超

不過career呢d野係個人選擇既 鍾意ib 去ib真係好唔錯既選擇

利申：grad左兩年 第一年入左間bb做tech 然後入左某間consult firm既grad post

因為research 呢行有MIFID 2, 前景無以前咁好？

17年3月仲搵緊hka17年7月嘅bb post應該16年年尾就出offer啦

HKA 指 Accenture ??

fg係咪好多係靠關係入?

Dark age咩點解仲係咁多人覺得靠關係就入到

IBANK 30K FG?

HSBC都70K起跳啦
樓豬邊間咁撚UNDERPAID

首先恭喜巴打
好詳盡
可惜以前唔知 而家已經遲咗搏盡入呢行 已經year 3
前途唔明朗 但會繼續搵intern做

想問apac嘅quant係咪0需求咁滯 聽講好多行都係NA/EU office 領頭度quant野 apac執口水尾 香港直頭0 quant係咪真

而家local u final yr, 但打算讀多年cs double major搭救
啱啱做完trading intern, 但間bank無bud俾唔到return 今年又好似無乜邊間請人, 前路茫茫

求高人指點出路

買左樓未

Ching咩背景，如果走投無路就去試下中資啦，中金/中信/四大行/招銀之類都係好好既踏腳石黎，香港人係金融界生存空間已經越黎越細 希望大家一齊爭氣拎多d offer

一來MiFId 大Fund全部開個會都受compliance影響 有掣找
二來錢又少 大陸人又多 香港人唔夠平

中金算唔算中資最勁，見好多LinkedIn 都跳左去外資大行GS,MS果d

咪玩啦
宜家fresh grad都40k up

中金超撚難入

想申請FO 好似master 係基本
就算做BO 例如compliance 都好似唔易

想問下ibank會唔會收big4 deals FDD既人? 如果會,會入咩dprt同人工係點?

BB 11/12月出offer喎，定係你非grad program兼夾非developer post？

director 10皮個月？邊間bb

今時今日咁多regulation好難referral入

巴打開工未？

未 有無炒散介紹

仲有成半年先開工而家做緊份3個月contract要賺旅費去旅行

印象中金有外資同國家背景，所以應該算係，留比做ibank既ching解答，不過香港中金應該好難入嫁啦，去finsoc之類既大陸實習團入應該容易好多，

我諗應該係中資來講最難入，上百度睇左轉，大陸人當中金係GS/MS水平跟住睇返香港IPO 中金排第一，再睇睇hkex trading volume 中金都好似係唔知香港第一定第二

M&a方面應該都仲係外資天下

而家坐係s&t隔離嘅mo/support

3年經驗，美資

應該係咩價位？

40k

識唔識 sabrina chan?

邊間行？

前排去左佢公司開會

做asso 有無15萬一個月 未計bonus
見佢日日飛 又食好野
發覺d ibanker 成日食d日本高級餐廳

其實佢點解好似唔洗返工
利申 新入行唔熟行情

唔通食完飯做完gym就返office做到凌晨又同你講咩

但佢成日去旅行啵。。有咁多假？

Fg都20al起跳啦係咪出trip我就唔知，留返俾ibd巴打解答

佢Cambridge Econ 出身

年年Cambridge 香港人都一車車入ibank

真人係咪好索

同ig相一樣

覺得佢係賺錢買花戴

而家計埋b 得30幾k

SSG

you lucky bastard 🍇🍇🍇🍇🍇

直情係有錢囉個度個個單位都億億聲

利申: 公屋仔

咁又未至於個個單位都億億聲既

不過睇佢story 佢都係大單位果d 果d都起碼億幾

佢公司好似每星期平均返五十個鐘

我以為佢做ib嘛點知原來係講緊buyside

buyside 做pe (investment role)其實同ibd working hours唔會話差好遠

30k月薪

呢間行乜來頭，屌佢，佢地個網睇唔到佢地隊team 既info

佢好似全職環遊世界part time corpfin咁

你可能岩(因為佢哋做special sits），但以我所知所有large/mega buyout funds都接近ibd hours

其實真係好靚咩睇相又唔覺特別女神，呢行大把

One of the largest special sits investment groups (targeting distressed / restructuring / NPLs deals etc.) in Asia

work hard play even

天然美加有品味有氣質同最重要好撚勁 巴打有無更完美例子？

*

呢層唔係好清楚

太exclusive應該嚟唔係佢客就冇得睇

唔該曬你比嘅info

噤毒男十號你平均每星期返幾多粒鐘？

7x-8x (平均)

linkedin 見過........btw, 正唔正？

完全同意.......... 做PE 其實都好多加班, 但整體來說無IBD 咁慘....

正
不過唔係二代就冇得食

唔牛劍level事業有成都唔夠格溝

四太個仔都係雞校咋嘛

她算靚gei, 但Ipad 左D

Ibd條team冇deal 就炒

點樣入行？
有冇介紹

好厚妝好假樣

但囉住GS 個大名出去都夠做啦！之前聽過某投行, 話GT 入去之後, 完左2年programme得50%的人可以留低, GT 在入邊都要爭一餐先至可以留低長做！

其實咩人會長做做幾年跳buy side唔係教科書式既做法咩

ibank 三皮？

KCL唔係雞校

成日食噤豐富都唔肥恨死d把話成日話節食嘅港女波未至於ipadgrande到囉

香港人如果英國讀中學KCL都入唔到
唔應該入呢個post

Oxbridge, IC, LSE, UCL, Warwick
再之後先KCL之流
想當年UCAS都冇報到KCL
唔係雞校係咩

雖然帶大眼仔但皮膚好白好靚身材一流話佢假樣個d人係咪絲打嚟見佢d素顏相都唔錯香港小姐都企埋一邊

佢老豆喺邊個就算佢中學畢業都夠班溝啦

噤巴打你邊間
利申: cu公屋仔要見識多d

唔係幫任何人講好說話我以一個毒男角度覺得SC唔係d噤現實嘅人。 純粹覺得佢地之前拍拖係puppy loveSC之后個兩條仔都好gentleman

利申:好想好似佢d ex 噤型

Oxford
都係美國大學吃香d

依家ibd全部都ivy league/清華北大,oxbridge感覺都越來越少

我cu

是的

整過....

好似有家底樣又好我少少有文化有修養
利申:好自卑

.... 笑而不語

絲打整邊度你幫佢開刀

ibd fg入第一年都搵一球左右
真係想食咩就咩

唔信就算啦清 當笑話得架喇

佢d EX咩來頭？ 除賭王個仔睇新聞睇過

高手

認真問佢整左邊度

Bb啦梗係 唔計bonus....

tvb 型男同 ivy league 才子
利申:有佢哋一成才華樣貌都好呀

tier 1 ibank基本上都有(計埋bonus)
冇嘅都應該好接近1球
但工時真係好長

但ivy league 才子是大陸人
雖然家族勁

PPE 都好屈機巴打你英文係咪好勁

more

紅二三代？女嘅背景都係咪一樣？睇佢媽好唔香港師奶樣

巴打係咪有嘗試追過SC但唔成功所以🍇🍇

more

認真問點解少oxbridge grad?

應該五皮起

55

more details

e家巴打條女應該更加索天堂級噤話

真係美國吃香d
英國教出黎都on99咁

感覺因為好多top嘅內地人都prefer去美國讀書/top嘅ibank好多都係美資

巴打求講詳細d

係咪英國文化同美資格格不入

利申: 美國男人口音 annoying af British accent way sexier
My local accent

巴打 GS 做高層？

英美文化差唔多姐 好少問題
差在哈佛MIT YALE PRIN UPEN仲有堆IVY LEAGUE
求職角度，揀呢堆 over 牛劍，無可厚非既。
利申 沒本事揀以上學校 小弟只是semi target school

資深巴打絲打 SXG 係咪好過 Top Tier IB?

係咁幫佢擋箭 睇怕佢連SC真人都未見過

加油啊巴打

有無資深巴打絲打可以話比我聽咩係英美 ib semi target
利申: 想之後借錢讀master洗底一
一

年年都一堆香港人入Oxbridge

但無乜香港人入到mit Harvard 呢d

毒男十號話佢真人同ig 一樣點解禁多haters佢真面目好差㗎

ib同pe好難直接比較
只能夠講好多top ibd perfomers都想跳去pe
而ssg係asia specia sits investment嘅one of the top tier firms

噤Oxbridge係咪好ovearated?

利申:希望借多d錢努力d將來讀哈佛mba

香港人+semi target school好難入到香港ibd

如果目標入ibd,美國u優勢大好多

入得牛劍，水平都好撚猛啦
美國東岸果堆名牌U求其揀

想問各位 credit sales summer interview 可以點prep? 黎緊有幾個interviews，希望各位指教一下 🙌

請求毒男十號比d英美加例子唔好怪樓豬見識少

semi target
加:
McGill
University of Western Ontario
Simon Fraser University
英:
Exeter
Bristol
Nottingham
美:
Duke
Dartmouth
USC
樓睇法有無資深巴打補充

please don't judge this stupid question but meanwhile I fake american accent outgoing d 有無幫助 I honestly want to get my foot into the door
利申: cu 公屋仔

你係咪一開始己經做pe

我係噤練online test 計時做同係鏡前練interview

窮人更加要腳踏實地
做下醫生
大銀行MT
Big 4等等

呢位ching 讀牛津咁堅抽點睇networking?
係香港黎講，有冇得靠network衝入IBD

it’s all about networking bro

巴打讀PPE嘅你有無八成return offer?

其實多唔多hf trader 會跳返入sell side？我見有d hf prop同flow兩邊都會做

duke同dartmouth一定係target u
個人覺得非美國u除左oxbridge/北大清華,其他都唔係咁易入到ibd (ibank其他department另計)

有冇咩online test recommendation 同埋有咩reading 要睇?

會唔會問到好technical?

做sales只睇兩樣野
背景
樣

唉在下local u 非神科🤦‍♂️

大部分pe都要有ibd/mbb經驗

之前BB Superday 又炒咗
依家浄係望可以有 2nd tier offer🤦‍♂️

我覺得好多video都無幫助最緊要快同準

其他對手係咪好勁？
Good luck bro I have faith in

*u

係咪都係果幾招cold mail cold call coffee chat
在下唔係target school。。要靠人幫手refer下先搞得掂

多謝呀！
唉呢排好 depressed
身邊d friends等開工
我就要prep interview
仲要未必有offer 😅
不過都只可以同自己講要加油
希望可以減輕下屋企人壓力啦

sor 我見識少以為semi target係top5打後

cold mail cold call coffee chat
are you for real?
honestly not 串 you but did it work out for you just curious

聽人講有人畢業就做pe
覺得ching好informative好有料到好似同類人

認真問ching有無見過爆冷例子
例如 semi-target non-target 小康入 pe or i

Coffee chat is one of the most common ways of networking in the industry. This is really useful, you just need to be proactive

如果畢業就做到有返咁上下size嘅pe，基本上一定有ibd intern experience

surprise that you found these "cheesy" method surprise
thats just what ppl do all these years

really 如果樓上講嘅係真SC跳槽去 top pe 應該係top performer點解會比GS lay off?純屬黑仔或pure jealousy？

有，但多數都係大陸人

No I do not find it cheesy and hat off to ppl who do it

I am just curious how many student actually bag a job after all these effort

FYL I just do not have the courage to do it at this stage with acne and being too skinny

with all due respect bro, its ib we talking about
gotta do whatever it takes to get an offer especially for those who do not have strong background
if you not committed to this role... you aint about that life
sorry for sounding like a 中二病 but thats what it is

佢好似讀 princeton campus recruitment

有 ibd experience 同SC比少80%

但 he is not that fit but confident af and literally top 0.01% grade wise

SC stated that she did about 10 in an interview

lol did not know what form 2 syndrome was had to look that up

lol let's be aggressive af IB this cutthroat industry

the underdog must be fit af charismatic af and smart af

正常人做5年有幾錢
5皮?6皮?

Front office fg都已經依個價/再高d啦

FG FO basic 已唔止

香港人已經輸左至少1/3 , 同內地人相比

入錯行慘過投錯胎
咁做五年係咪接近六位數

識有個 hku 讀food nutrition 的朋友仔, UG GPA 得果3左右, 去左UBC exchange 1年, 讀finance, exchange GPA 接近4, 之後去左PE 做一年placement, defer 左2年, 而家係法興做緊IBD.....

coffee chat 我未玩過........., 之前有機會, 但剛返新工, 行唔開, 又唔敢射波去coffee chat

即係唔係FG入
做完big 4/ MBA入又係另一條路
唔可以全部analyst係少爺兵
點都要有d性奴

識一位女仔, 樣子普通, 她UK 天X湖畢業 (1st hon) fina-related major,
DSE 炒哂去外國果種.....而家做緊一間buy-side analyst, 專門用錢去投資一D PE fund/VC fund....
勁好彩.......

或海歸回流港人......一路都係讀IS 升UK/US 大學的人

佢英文native speaker level?
姣唔姣?
Sxxnsea U?
人工？

defer 兩年
pe之後果年呢？

英文偏native鬼妹仔格係優勢？

language barrier定文化唔同問題？SC媽好似係非香港人會唔會係佢pre intern advantage

你到底係SC癡漢定係佢本人？ 勁多post提佢 講講下都拉到佢身上

兩者都唔係

只係覺得佢係prime example

Chill bro

冇人做hf?

Daddy mammy 彈d deal 比你做夠quota 起碼唔洗被炒
咁多二代入到ibank 你覺得點解
因為帶到生意比間行

當然依家嚴左好多
之前請二代班友都炒曬

想問法資個3間嘅global markets fg過唔過30k？
同埋法資前境如何？thanks

你係咁踩低自己cu 公屋又強調local accent 又係咁scsc又話自己skinny又盛

想點...accent 點可能呃到人...
個個都想fg 做fo 之後跳pe buyside 就天下大亂啦
你係到seek attention 有咩用

Grad analyst 過 , trainee 好似2x-3x k

巴打我完全純吹水唔係attention seek
1. 話自己公屋cu港式口音好瘦係因為小弟覺得自己好唔符合 ibank界個unofficial criteria來取取暖但同想盡快見識多d向夢想出發向多d資深ching取經
I just want to get rid of my local accent to fit in I personally do not have anything against my accent or anyone who speaks with this particular accent but I just want to build rapport quick since I don't go to a us univeristy

2. SC前SC後純粹因為佢ibank/pe界好似好出名個個識佢係initial ideal榜樣我想以佢為動力姐
同埋我好奇點解有d巴打好似噤唔鍾意佢同有sources話佢比人laid off
好 d Ching 話:
top performers in IB 都想跳出做buy side
但 rumors 佢 比人laid off = not exactly performing at her best = 點解跳出pe

3. 關於個個都想fg 做fo 之後跳pe buyside 就天下大亂啦唔明你想表達d咩
Raichu Ching小弟有咩做錯有怪莫怪

係咪因為帶來生意唔consistent係one-off加上唔捱得？HR一早有計劃地請佢哋返來達成目標然後用完即棄

kcl law okay 嗎?我有諗過讀佢 master
sor小弟有小學同學小五去左英國跳中一佢話以英國人角度來睇
Bristol quite prestigious, high work load
Nottingham quite new,3 campuses in the whole world economics department is performing quite good league table wise
Exeter quite good university, good teaching and place to network with rich kids that are privately educated
利申: 之前佢話比我聽佢噤睇， friend 係 loughborough 讀 sport management

家人有人做PB, 她話富2,3代入去做果D (IBD/PB等職位) , 其實好多時, 如果位candidate 做唔到野/跑唔到數, 公司好多時都係俾下果D 客人的面咁, 俾佢地做滿1-2年, 之後無新"deals"/生意都會照炒, 因為無利用價值。

三大Year 1 半神科
想aim I bank 嘅話可以點樣鋪路

BO 30k係幾多年exp

長期做義工 搞startup 選港隊 去target school exchange

如果aim fo,最緊要盡快係搵到relevant intern
最好year 1/2 已經做過boutique/non bb 嘅ibd/ research/s&t (有connection就用la)

Uni, gpa and intern experience are the most important

IBD入黎留個名聽八卦野

DLLM呢排做到趴街

Ibd /research/ s&t Intern 其實會收year1咩
我見好多bank 嘅intern 都未必開呢啲department

雖然其實我都唔太清楚有啲咩boutique

唔少boutique會請la (sem / summer / part time intern)
You can linkedin and check ibd analysts’ internship experience (sometimes you need to be proactive and ask for coffee chats etc.)

得國企d M&A, restructuring, 都冇乜正deal做...

🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤫🤫🤫

But will they even come out for coffee chats with a nobody lol.
我見好多人都話要主動啲 但係佢地真係會答我咩
衰啲講句 我真係咩都唔係

G5>>>>> ww

nobody said it would be easy

Ha99y where did you go to school

其次個個banker係咪日日都心驚膽跳驚bank/pe覺得佢哋無利用價值而隨時比人dq左

見你講野有啲唔對路，所以唔小心起左你底😂😂，發覺你好似啲變態痴漢 ，由你第一個post問邊個係sab. c.， 到叫人貼完美囡囡，之後自己貼左佢啲ig 圖，再到一個正常ibank討論post引入呢個女仔討論....你係咪晚晚都ff用自己啲local 鬼佬accent(又係一個你好鐘意討論嘅topic)去溝佢姐
有啲過火喎ching,識果個女仔嘅巴絲，叫佢出街小心呢個人喎

點睇DE SHAW GROUP？
早排睇linkedin
wall st最撚屈機既人去晒呢間HF

1)小弟成日linkedin 見到佢好奇先開post問
2)貼完美囡囡因為無聊姐what is wrong with it her ig public 左唔係我特登幾經辛苦揾出嚟
3)澄清左sc前sc後只係用係ib path 做例子
no one has suggested fantasizing being with her or anything just thought of her as a role model

yes she is pretty I am looking at her the way people look at Jennifer Lawrence or other aussie actresses or models ching I am in a long term relationship with an amazing girl and btw I got no chance with her why are you trying me mock me out of

I have a local accent did not fantasize or glorify the caucasian accent.
Don't be mean dude

I am sure a lot of guys approach her daily while she is out anyways. btw I don't get what is wrong with discussing her success and complimenting her you are suggesting it is some kind of fetish and I don't get why some of you have all thing negative to say about her. If the majority of the group or Ching are not fond of her or using her as an example when talking about ibank or pe then I will not do it.

要人講到咁都唔識收手
仲要扮到好委屈真係好核突

True......
Maybe I’m still too naive

唔好defend 啦
有返啲自信做好自己
係到俾我地講事小
第時有幸入到bank or even front office 講咁多野會唔掂

我係networking event 識左人會make sure 1日內email/linkedin 佢地多謝返啲insight同大膽約coffee
chat
總算人地俾唔到direct referral 都好可以take in 下advice
用下你alumni network 可能有機會refer 到去boutique firm （我係咁攞到year 1intern）

Well I mean you can see people from ‘semi target school’getting into 2nd-3rd tier bank eg nomura if you look up linkedin

Kcl LLM master ? What is your background

會提下佢
不過佢都慣

有冇CHING有研究下wall st果邊既行情

佢係咪份人好悶
真係未見過佢呢type女仔係有幽默感

I am sorry ching my bro I had only proven myself to be a utter creep I hope you accept this apology

而家先知 好似已經遲咗
冇咩event了...
之前join咗幾個都拎完卡片就冇再contact
而家搵Year 1 intern 好似都有啲趕
不過都多謝你嘅advice
最衰冇早啲有咁嘅awareness 去build up network for career

都可以再試試cold email 嘅你有namecard gawa
試下啲港資證券行

做咩姐你。。。

Year 1 non-law major at the Chinese University of Hong Kong. I want to reduce risk of unempolybility through diversifying.

I am sorry newbie here have no clue on semi-target just guessing based on what my primary school friend from Loughborough told me

乜撚野unemploybility

I know I am made a massive blunder and being defensive and all that I really regret committing this nonsense and is 100% ashamed of myself that I have gone astray and crossed my boundaries

Anyways when you said I can't talk in excess once I reach fo or other magic circle in the world of banking are you trying to say I should only talk about things that are constructive, i.e., will subsequently lead to a positive outcome on paper and nothing more no gossip no girls no nothing and be concise af with seniors

Please shed some insight on i banking etiquettes for the lads if there are girls out here but I reckon this forum is 99.9% lads
Thanks Bro Raichu

yes what a lunatic

難得有高手post 可唔可以問埋PE同IBD有乜分別 佢地做嘅deal有咩唔同？

自己學下LBOmodelling 就知個分別係邊到

呢兩個差得有d遠啵 投行做ipo ma prop trading
cap raising structured products market maker
私募做買做得衰既公司 整翻靚再賣

Ib 可唔可以比小小誠意整d好ge product比客
一星期見7間ib 個個都拎差唔多野出來
Bond fund就個個都sell china bond fund

利申: family office fixed income analyst

China bond yield 吸引.. 俾d equity / private debt /AT1 / perp 你研究..你話正.. 你上面d investment committee 都唔批啦

[/member][/member][/member]

pe做buyout, growth, venture capital, distressed, private credit, real estate, infrastructure etc.
基本上買non listed資產嘅fund都叫pe

Buyout (you basically buy the whole company and think ways to add value via expansion, operational improvements etc.)
Growth (Minority stake in relatively mature growing private companies that already have revenue such as Uber, Didi)
Venture Capital (Minority stake in companies that don’t have any / minimal revenue maybe such as buying 小米 ten+ years ago)

Raichu同毒男十號 巴打
介唔介意留個contact
我想問多啲關於ibank 嘅嘢

等學野 成日想試下做fo 不過好似要投胎先得

好野黎 過10 厘

點睇CFA
好少見人會建議人去考

open u 係咪冇機會入

又返黎問一問野，我知外國好興cold call，周圍msg啲vp之類做networking
但係香港咁做係咪冇用？好少聽到有人會咁
同埋grad咗先做依啲networking係咪都好難

我自己6月考，好多商科底既fd都話讀黎冇用
我engine底想轉行先去考，雖然我都唔知考完有冇啲boutique entry role做到

如果大學d math course , cs course 唔夠大陸人打係咪可以收皮

我話有你信唔信

點解可以咁極端有人覺得靠關係先入到，又有人覺得阿豬阿狗apply都入到

邊個同你咁講，就算靠關係大把富二代都係ivy league G5畢業，香港三大最top果班一年先得1-2個人有offer，咁都算阿豬阿狗都入到?

啱啱條友問ou有冇機咪已經係囉btw 你指1-2人係指ibd定係fo?

Ibd 我諗pb應該多香港人既，但其他division 香港人生存空間應該越黎越細

啱嘅連大貓snt都請nds>local

IBD = advisory, 中間人service為主
PE真係拎錢投資

Ibd 我數倒每年3大加哂有10個香港人喎清

你做個間行左右到港股幾多%

前Bb IPO Sponsor 留名

Ivy League / 假假地同過May 姐， SFC 3位大姐， 李小x 同枱食過飯

如果有心想做IPO,記得要做intern

相識勿相認

想問如果aim ibd/research
細PE fund intern 值唔值得做
定係retail bank/ wealth management 好啲

好似兩樣都唔太關事

PE FUND FOR SURE
they value buy side exp too
whereas retail bank exp ?.. big no~

Nvm. I am also one of the students with way less knowledge and experience.

Year 0

各位做緊IBD嘅巴打, 既然係advisory嘅野多, 除咗service contract同engagement letter個啲, 請問平時legal team會幫你地睇啲咩legal document?
有無SPV要幫你地manage?

肯定pe

巴打，以下係小弟既一D 見解，幫得幾多得幾多

首先 IBD (Sell side)既 Advisory, 即行內俗稱做Deal ( 有D bb 叫 M&A ) ， 可以分成3類

1. 細行細Deal

一般每間行既大細係以間行既Market Cap黎計算，己每單Deal 就以嗰amount 來計算，細行細Deal 一般代表一D小boutique 行幫個客做一D 好routine 既買賣. 禁你可能問禁細單deal 做咩都要請ibank，原因係只要買賣其中一方係上市公司，SFC就有法規規定要appoint financial advisor(FA) / independent financial advisor (IFA) 來保障市民利益。

細deal 既legal doc. 可能年年一樣，簡單至極，何況細行邊L到有legal dept, 個客(in-house or 自己請既Corporate Lawyer)一手包辦，我地只review + comment

2.大行細Deal

同細行細Deal一樣做法，但今次會經自己legal team 再review ，無奈Doc. 又係一L樣，結果交晒俾班junior 玩prof read . 禁你又可能問細deal 大行又會做禁on9? 記住大客每年都做好多細deals. Deal 細 唔等於個客細

3.大Deal

大茶飯最怕咩，怕出事起上黎會上身，不倫大細行，買賣雙方都請晒律師嫁la，姐係連開個con call 個intern 想drop 個notes 都唔L洗，各方所有對外發佈既doc. (Legal or not) 一律以佢地既代表律師們發佈。 簡單來說，你要知有咩doc. 要做，但係一定叫你代表律師做同cir 出去 !

SPV 係班律師幫單deal 做Reorganisation 既其中一環，你一樣要知，但一定律師係manage，禁先係SPV 既原意.

題外野，律師們係跟地區，如果單deal 係跨國大deal, 各方都可能總共請N個律師s, 計埋 Audit, Com Sec, PR.......張working group list 都夠你玩幾個月

Engage Letter 留俾intern la

利申:小弟IPO出身，advisory 既唔太識，請笑柄

Once you been through the applicAtion process you get the idea

想問下各位巴絲大大，公屋仔點樣學ibank 約lunch同coffee break?感覺一世都冇咩機會接觸呢類culture

係咪一定要好presentable 先入到

呢個一定係 基本上你interview既對手全部都係最presentable個堆if u aim ibd/sales
除非你technical夠叻到做trader 對presentation skill既要求會稍為低少少

BO到點先

唔該曬ching 我知我個問題好蠢 但我想知點樣先至可以令個人可以更presentable 應該要點樣訓練
其實係咪成個business sector都係要好presentable

其實being presentable喺所有行業都係基本技能

Improve 唔係一朝一夕，大學時期有好多機會比你玩下case comp/public speaking去build up self-confidence，就算同同學做一般project都可以take一個more active既role去做lead。

唔該曬ching 自已距離畢業仲有好長時間 自問自已唔夠presentable同埋講英文冇其他人咁勁 所以想睇下可以點樣係大學入面好好裝備一下自已

自已唔係話一定要做到ibank 但比較上做返busi sec個邊既工

參加case comp / debate society/ toastmaster

印象中好似得一間係叫imd
冇認真研究過 不過感覺唔係好賺錢 人都唔算多
至於街嘅fund house定in house好 你比較返aum都知啦

想問下做bo
專心做一間等internal promotion
定周圍跳好d

香港好似興周圍跳 通常你internal都未等到就有第間同你揮手

睇嚟最後都係要靠cold email嚟搵intern

有無巴打知道
如果啱啱grad做細行boutique dcm
遲啲大唔大機會跳返入大行/asset mgnt之類 (例如兩年內)
雖然個經驗算係差唔多，但工作量差好遠，會唔會無人重視?

UG year 1 可能要靠俾錢(有平有貴), 買內推post (大陸果D求職中介) 先有機會去做券商Intern

邊間細行咁把炮？

其實Hkma/ Sfc intern 算唔算有用

Year 1 有hkma/sfc intern算唔錯. fo嘅話year 2必須有relevant fo experience (唔defer嘅話)

近期投行有冇head count freeze?

pish

HKMA/SFC intern 絕對有用啦.......個人覺得好過內地中小型券商FO

hkex assistant?

this primarily for year 2 i reckon
if you cant land anything solid maybe consider summer exchange or summer school

想知ibanker入行前需要具備咩條件或知識

個post 沉咗

market = s&t
banking = ibd

CS OT有冇大哥有技巧指點

有冇ching拎過return offer?想聽下有咩攻略

其實兩邊所要求嘅skills 有啲咩唔同
會唔會有好大分別

做嘅嘢完全唔同喎不如google下先

我知做嘅嘢唔同
只係唔知佢地會唔會有啲要求差唔多

What is it

有咩股票介紹

如果報pt top up degree (BBa) 入唔入到ibank,要求係咩?

食*夢*左？

如果人人都心想事成就世界大亂啦 ibank做保安/茶水部或者有可能既

想問有無人聽過Evercore? 算係boutique定second tier? 人工又係點？

咪玩啦 mo 都唔洗諗

BO 都唔會有機會啦咪玩

好撚勁間野
美國好出名

Evercore， Lazard， Centerview 呢堆elite boutique好撚難入。Compensation高過top tier BB但相對地冇咁出名outside of finance，所以如果你唔係想長做finance，GS，MS嘅exit opps (fortune 500，tech，startups）大好多

追咗陣Post, 樓主應該係做Research?
多唔多同事讀完個master of finance 再入黎?

CFA 多D

小弟個情況係咁
三大bba 畢業, 但以前年少無知冇點讀書，second low 仲要gpa 唔過3
依家做咗一年半big 4 audit, 好多industry 都有接觸過
如果用本身undergrad 個成績報research 應該好冇競爭力，甚至可能直接比人screen 走
所以諗緊好唔好讀返個master of finance 洗底
唔知巴打有冇類似background 嘅同事

research “炆”D... Second low 你考埋CPA先算啦

Cpa差一科final 就考哂
其實係咪真係睇undergrad background睇得好重
就算Master 讀到曉飛都好難補救到
我之前有睇過吓中国同歐美Forum 啲人嘅sharing
感覺自己報歐洲英國以外排名前少少嘅master of finance programme其實都仲有啲機會會收我, 好似bocconi, essec, hec paris個啲
聽啲鬼仔講依堆學校都係London 啲i bank 嘅target school
但唔知返到香港又點

咪玩啦 2-2想入bocconi essec hec paris

Bocconi essec我見啲中国forum 唔少咩二本三本大學畢業嘅中国人都入到
我諗gmat 考好啲應該都有啲機會...... 掛

2:2 你報倒間好嘅msc先啦

gmat考到750/800可能仲有機會既

最衰自己大學唔生性讀到成Pat 屎咁
依家點努力都好難挽救
就算之後好運比我由big 4轉到入去bank 做internal audit/compliance, 都好難再轉到去research

想知ibank fo interview 會問咩問題
唔係讀business 嘅人可以點準備

我想問下ibank back office每一年加幾多%人工左右？
會唔會好似出面啲濕鳩公司加你一兩千？

我都想知邊間ibank後房出到30K

利申 做緊後房

Fg 後房會太約幾多K

我嗰間出名西fg入得15左右嫁咋不過好hea

Goldman Sachs: Waiting for the front to back review (and tomorrow's redundancies)
Life at Goldman Sachs is on hold while the bank conducts a front to back review of its businesses under CEO David Solomon. The results are due in 'spring', so watch this space. Fixed income currencies and commodities will almost certainly be hard hit - commodities job cuts were flagged last month by the Wall Street Journal.

Insiders at Goldman say a "wave" of redundancies will start tomorrow.

有個-an音嗰幾間美資BO summer 應該咩位都> 15K，計埋tech嘅話有間直情15K乘三都唔止

咁我嗰間真係狗也不屌
唔怪得知咁多老屎忽等退休

歐資？

樓主話BO grad位30K喺美資應該算make sense，tech會再高少少咁。

台

最近就係有機會過美資，依家知點開佢價

8-10% within programme果幾年

正解

Sad but true

睇表現
小弟top performer 仲有時間做下樓主就大概30%

照prepare ......無MUD 點...............

識有個人2:2 grad, 香港新移民人士 (至少在大學果陣仲未有3粒星)
3大engine 畢業, 做左big4 3年 (non-FS audit)
囉完CPA 直接轉去做中資IBD.........
之後讀part-time master in finance 洗底, 而家做緊buy-side...

係勁"炆".......

好多大學都係GPA 行先, 如果人地讀2本/3本的大學係讀到GPA 好高分.
(or 90/100), equivalent to GPA 3.6 或以上, 在professor 眼裡可能會覺得佢地好過你而收佢地先.........

見個po 就完
有咩想問快啲問埋
雖然好似有排都未關到我事

本身有關係?

點睇d同行撈到咁上下，屎忽痕去攪start up ?

成堆內房

做family office fi analyst 太穩定無咩人生意義
想問跳番出去做buy side難唔難?

想問boci pb係行內評價係點

點睇BB Ops 前景? 小弟之前衰左一個BB tech Superday 過兩日見第二間BB Ops placement superday placement攞return機會係唔係近乎零?

BB Ops對男人幾乎無前景 起薪同EO一樣 但前景衰過EO

入到superday都係差d運氣姐 第二年再報過囉 反正呢幾年tech headcount都多左

想問Hong Kong Institution of Bankers
其實有冇認受性

我見join membership 都唔貴
又好似有啲networking session, seminar 之類
但係冇乜聽過個名

想問你地公司有冇 deferred bonus? 我地公司出咗
一半 cash 一半 deferred

咁大家又唔使講到咁灰gei,
小弟UG 裡邊有個師兄 (新香港人), 高小先黎香港讀書, 公屋仔出身,
讀computer engineering 2nd low 成績畢業,
2008年畢業入big4 碌左3年audit, 囉左CPA 就轉左去某中資投行度做IBD analyst, 2年後就讀full time HKU master in finance, 畢業後去左做外資equity research 一排 (2年左右), 而家入左一間L/S equity fund 度做portfolio manager.....................
呢位朋友仔, 如果你係做緊big4 的話, 唔好灰心, 因為你個profile 已經好過唔少人，大家一齊加油。

無關係架.........都係靠自己......至少由big4 跳IBD 呢一關係靠自己先

打錯左, 係高中*先至真

Lm

想問下巴打們中資S&T前景如何
如果係Tier 1例如CLSA/CICC呢d有冇機會跳返出外資？

有offer?

可以分享多少少? 巴打grad program?